2020 Giro d'Italia 環意大利單車賽

03/10-25/10

GC Contenders

Jakob Fuglsang - Astana
Rafal Majka - Bora
Iinur Zakarin - CCC
Tanel Kangert - EF Pro
Simon Yates - Scott
Geraint Thomas - Ineos
Steven Kruijswijk - Jumbo
Vincenzo Nibali - Trek

Sprinters

Peter Sagan - Bora
Elia Viviani - Cofidis
Arnaud Demare - FDJ
Michael Matthews - Sunweb
Fernando Gaviria - UAE

呢2年都唔太鐘意環意, 因為有3站ITT
改名叫TT大賽呀笨

呢到傾環意嘅同時都歡迎傾同時舉行嘅classic比賽

ef環意件衫有隻鴨仔

拉法潮牌

我睇左d乜

中間：唔想着上身

今晚幾點開波？

聽晚

睇錯以為今日3號

係唔係有湯馬士小火車

有呀
以佢世界賽個狀態應該都係大熱

其實6x km以前黎講算少
講真就算得一站tt都可以拉到好大差距
你睇今年環法

落山itt?
之前好似冇見過咁set

想問下itt 又係乜

itt=individual time trial
今年環法最後一站
ttt=team time trial
成隊一齊踩鬥默契同整體實力
itt比較差既人有隊友carry ttt唔會損失太多時間

Itt個人計時賽
TTT團隊計時賽

想睇TTT多啲，成隊一齊衝好似好正咁

但TTT就變左大車隊天下

點解咁講？
其實唔係不嬲點玩都係大車隊天下咩

唔同，大車隊好似ineos, jumbo, quickstep (同埋以前bmc)一隊入面幾件tt好手，主將甚至可以坐順風車唔駛點食風，相反車隊其他隊友tt唔掂既話主將就會被拖累

假如今年環法stage 20變ttt, pogacar就冇可能反cup到，因為隊友會拉慢佢

Stage 1 - 15.1km

落斜TT真係好似無乜見過
今晚Ineos好有機會著粉紅衫

Simon Yates出場

16’13
都算唔錯

暫時最快既ALMEIDA可以睇下
本來係EVENEPOEL既副手
今次或者會比佢擔正

有d用rb起步搶爬坡件藍衫

DENNIS時間好差下仲慢過YATES

堆TT好手全部失準咁滯
CAMPANAERTS炒車
DOWSETT壞車

G出場

可能太大風
佢轉灣前都左搖右擺

GANNA應該粉紅啦掛

想問下點解係ganna 着彩虹嘅？唔係ala贏咗uic就ala著咩？

今站係TT所以係TT世冠著彩虹

好撚快
可以熄機訓覺

剛剛VLASOV輸THOMAS成分鐘
仲有一堆GC好手未開始

BTW GANNA架金色BOLIDE型到

lopez炒車棄賽

FUGLSANG, KELDERMAN, NIBALI都輸過一分鐘比THOMAS

似乎風勢影響好大, 遲起步果堆時間都唔好
KRUIJSWIJK都輸好多

極速無左個副手

INEOS, SCOTT, QUICKSTEP應該要睇過天氣排THOMAS, YATES早起步
遲起果堆全部17分左右完成輸起碼成分鐘

點解佢支seatpost可以咁鬼長,如果我冇記錯好似得350 mm

完殺下單站算

留名

支持fulsang

Stage 2 - 149km

最後4級坡衝線, 今晚又睇Sagan

我估Sagan 甩

4級坡都甩就真係大獲
如果佢唔得就MATTHEWS, ULISSI爭

其實我想問好似Ganna呢類選手玩TT其實係環意係咪都無乜機我諗佢又未必做到VWD個隻又爬得又衝得

佢都係出嚟搶單站博着多一兩日粉紅衫

原來係咁...不過TT佢真係好勁...

想問下比利時個邊比緊咩咁熱鬧...好多GC係個度

今次有3站隨時贏足3站
都係鐘意以前頭站TTT再加一站ITT
依家連環法環西都無TTT

唔係一定有TTT咖？未睇過TTT

列日－巴斯通－列日
spring classic其中一個出名既比賽
好多大牌都會參加

但2邊睇有啲辛苦
想睇下環意但播緊列日
不過有froome

上年環法環西都仲有
環意就好似近幾年變晒ITT
早幾年世錦賽都仲有TTT, 比車隊參加, 不過已cut

LBL係不論GC好手定PUNCHEUR都有機會
往績當然係2方面都掂好似VALVERDE呢類機會最高, 但VALVERDE唔玩, DAN MARTIN都有退步感
睇下今年開GC佬定ALA, MVDP, KWIATO, HIRSCHI, CODSNEFROY呢類PUNCHEUR

second

Peter Second又黎

佢好似無哂爆發力

可能踩完環法都攰
不過咁樣落去睇黎開唔到齋

Ulissi好fresh

SAGAN狀態好似比環法好左D

轉台睇Liege

放唔甩MVDP就難搞

應該得6個
ALA, HIRSCHI, ROGLIC, KWIATO, WOODS, POGACAR

轉台睇世界賽重播先岩

TDF2.0

前面要做野唔係比MDVP捉到鬥衝就輸硬

鬥衝2個斯洛文尼亞應該輸蝕

ala?????
搞乜最後

會唔會太早興祝

但ALA明阻HIRSCHI就算贏到就可能要罰

邊個贏
PCS話係roglic

係啊
個下都有D問題

ALA超級大傻仔

Ala都叫咗佢唔好成日諗定post衝線影相啦⋯⋯今次柒到
又罰又無第一

拍定手先

媽, 好撚柒呀
世界冠軍都柒左

有排比人笑

貶左落第5，影贏影輸都冇所謂了

世界冠軍魔咒

呢個又係咩事

Astana 兩大副將都退賽
fuglsang 好慘

是咁的, 多數著住彩虹衫都無運行
隨時著住成年一場比賽都贏唔到

Stage 3 - 150km

第3站已經黎料, 最尾1級爬坡衝線

咁早既gc站多數都冇咩野睇
記得tom贏果屆又係好早爬etna結果悶到抽筋

第一個星期係咁啦
最多係睇下邊個跟唔到提早收皮

LBL個邊好似好睇啲
又睇Roglic Pogacar大鬥法

2018個年simon yates肯攻完全無人理佢
根本咁早唔會有人發力
太早peak第三個禮拜一定崩盤

小火車好似狀態唔好

佢炒車

G做咩drop左

玩完
team sky環意魔咒

Thomas冇埋係咪得翻Yates vs Nibali

岩岩開黎睇,想問堆兔仔有邊幾個?

未開賽係neutralised zone碌緊時炒左
之後好似又炒多次

Visconti, Campenaerts, 總共好似6個

Thomas成身衫褲爛晒

謝~~
唔知今站會有咩人趁小火車出事,踩多佢幾腳

我覺得Fuglsang同Kruijswijk有力一戰

遲來既留名

MOLAMOLA

YATES跟唔到

全部大熱玩完

fuglsang蝕在無左兩個副將,後面唔知點鬥

熱門又死一個仲有咁遠先到終點

今年應該係nibali了

Thomas
Yates
今日先第3站

NIBALI的詛咒

G睇到心酸
yates就真係唔知搞乜

Yates都係唔穩定，本身Thomas冇咗GC contenders得翻佢TT最好，仲諗住佢好大優勢

周圍都attack

鴨仔唔通到?

FUGLSANG冇哂隊友麻煩D

KELDERMAN走甩左

NIBALI果組趁機拉爆白衫ALMEIDA好D

環意係咪辛苦過法？點解啲勁人可以咁快byebye除咗自炒啦

鴨仔最後1KM得番1分鐘, 未必到
GC組KELDERMAN > NIBALI + FULGSANG + POZZOVIVO + MAJKA > KRUIJWIJK > ALMEIDA >>>> YATES >>>>>G

d山係難d
環法頂級山放落環意環西可能只係1級

環意好頭啲stages都爬大山但環法唔太會咁安排

睇下Yates最後要輸幾多了

應該ALMEIDA粉紅

唔係計埋減秒鴨仔拎埋粉紅

又好似係喔⋯⋯環法就慢慢將強度加大

如果環意係正5月跑，d山不時仲有積雪

環意主要係天氣搞到好辛苦
5月都未融雪上山得幾度
依十月頭又已經凍到仆街

痴線5月重有雪
不過凍天踩車真係好撚凍，個人真係薑咗

小火車睇黎都+10min
就算重演froome單飛80km都追唔到呢個時間差

炒到成身傷完唔完到戴都係問題

上山都算 落山真係凍到鳩濕

原來時間一樣, ALMEIDA粉紅

不如retire跟住去環西算
ineos環西可以出4個grand tour winner

燥底

ching用咩網睇成績？
定都係環意官網？覺得官網好唔user friendly

ProCyclingStats幾好用

thomas已退出
ineos應該除左tt同做兔追分站冇咩好做

Froome在笑

team sky 霸權正式終結
覺得環西都唔會贏到

bora應該拉死哂堆純衝刺手啦掛

一年姐，14年都係一個grand tour都冇
但我覺得ineos最大難題係相比Froome/Thomas年代要諗個唔同嘅strategy比Bernal/Carapez，以前ineos啲主將TT好過對手，而家調翻轉

環西froome唔得啦
都係睇carapaz有無機

SAGAN, DEMARE, VIVIANI, MATTHEWS仲喺度

3個影相

sagan又係早左少少

似demare

係DEMARE影贏

趕唔切睇
Sagan又輸

DROP唔哂堆純衝刺手, 有得同DEMARE影已經唔錯
VIVIANI最失望, 又塞死

Second

Stage 5 - 225km

最尾有個1級山, 再落斜衝終點
隨時有人會走甩

唔知點解可能無埋小火車睇環意投入感差啲

ganna竟然仲有

係囉，拉下拉下依家重要attack

主車群肯定好慢, 都冇咩人跟唔住

唔知Ganna頂唔頂到翻去

班GC好似個個冇料到咁, 可能真係頂到

GANNA到左山頂, 落山你點捉佢

YATES臨到山頂被甩左少少

咁大霧落山好撚不安

睇到都驚...大直坡都唔敢衝

個地好濕

GC 0進攻到完場

咁快比佢攞2站
仲有2站ITT

有冇潛質變意粉版WIGGINS

解放ineos副將都係一件好事

意粉意地有加成

轉台比利時

又見到ALA同KWAITO

ALA好似收完膠幾好態，有啲火

但擺脫唔到MDVP好難贏

呢個比賽有無yellow jersey 咖？

冇, 單日賽黎

Ala又想黎

又阻人屌

MDVP咁樣比人塞左

ALA差D又柒

條友舉開手有條癮, 衝左線先舉唔得咩
差少少又被人過

彩虹衫咁快就開到齋

咁嘅態度我其實唔係幾鐘意
的確壓線擋擋人係技巧
但成日咁樣做好似唔係幾好

Stage 6 - 188km

睇個圖就知又係peter second嘅機會

又DROP唔到DEMARE

得HODEG, VIVIANI跟唔到

peloton好多人

Demare拉開晒

SAGAN等等下比人冚死左

轉左2個灣cake住左係後面

Stage 7 - 143km

港女路段

Demare又贏
Second繼續second

Viviani離開quick step之後有無贏過

冇

我覺得quickstep條lead out train真係好勁
放過勁既sprinter成日好輕鬆贏
好多過檔走左之後都無乜表現

法國佬之前去錯戰場

唔講以為佢退咗役

cofidis=車手墳墓

simon yates中左武肺
唔怪得踩成咁

嘩屌⋯⋯幾時嘅事

咁今次呢班環意

咁快唔掂都諗佢會唔會中左招
環意環西會唔會取消

Stage 8 - 200km

Simon Yates被check到中左武漢肺炎要退賽, 而環意賽會並無車隊有2個中招就要退出賽事嘅規定, Mitchelton Scott車隊都會繼續比賽
第一次武肺檢查會係星期一休息日進行, 隨時大獲了

今年出到g martin
好似有d料到

最後10k
4人領先後面40秒
GC group 12分鐘可以不理

Dowsett突圍成功
終點前有隻狗

ISRAEL START UP NATION第一場大環賽勝利

Stage 9 - 208km

今晚休息日之前黎料, 山頂衝線

感覺今年環意gc競爭唔太激烈
大牌已經唔算多又少左兩個最有態既

除左環意今日仲有gent-wevelgem
殊哥做緊兔

殊哥已經好耐無見過佢

仆街天氣整走咗2件

Nibali得2個隊友帶緊車
咁少人

我覺得三大賽環意最難控場
天氣影響太辛苦
每站路程都偏長

都真係好長下
第一個week已經3站過200km

GC仲未有人attack

Fuglsang好似賺到幾秒

PEDERSEN贏
WVA同MDVP 2大熱MARK死左對方

今日休息日

GC top 10
1 Joao Almeida (Por) Deceuninck-Quickstep 35:35:50
2 Wilco Kelderman (Ned) Team Sunweb 0:00:30
3 Pello Bilbao (Spa) Bahrain McLaren 0:00:39
4 Domenico Pozzovivo (Ita) NTT Pro Cycling 0:00:53
5 Vincenzo Nibali (Ita) Trek-Segafredo 0:00:57
6 Jakob Fuglsang (Den) Astana Pro Team 0:01:01
7 Harm Vanhoucke (Bel) Lotto Soudal 0:01:02
8 Patrick Konrad (Aut) Bora-Hansgrohe 0:01:11
9 Jai Hindley (Aus) Team Sunweb 0:01:15
10 Rafal Majka (Pol) Bora-Hansgrohe 0:01:17
11 Steven Kruijswijk (Ned) Jumbo Visma 01:24

尋晚臨沖線Fuglsang禁左Nibali同Kruijswijk十幾廿秒, 暫時覺得今年都係呢3個之爭

Stage 10 - 177km

Mitchelton-Scott係休息日被check到有4個職員中招, 已退出比賽
另外Kruijswijk亦都確定中招
d熱門過幾日就無一個, 仲有2星期點捱

兩隊唔使玩

又一個

GC榜仲有邊個冇中招

基本上得返nibali鬥fulsang
睇下kelderman有無得偷雞
佢tt幾好上山死守夠做

Kelderman覺得佢難d
到大山賽站d攻擊唔知跟唔跟到
不過依家gc無晒人

最頭突圍group有Sagan

Sagan is back

Miss 咗

Stage 11 - 182km

又黎港女路段, 今晚有緣就睇啦

FUGLSANG琴晚發生咩事咁嘅賽段都輸成分鐘

黑仔壞車

nibali咁就冇咗個最強對手

主集團突然追得咁快既

太忙睇唔到
又係Demare同Second

太少sprinter
根本無得鬥

好似仲有Gaviria, 不過唔係Quickstep之後無左影
同埋Viviani, 一鳩樣

Stage 12 - 204km

今晚rolling路段, 睇黎會係兔仔機會
Sagan會唔會又上去單飛爭多站

今站應該又係兔仔表演

無人控場簡直係兔仔天堂

今晚又港女平路, 點解好似咁多平路站
屋企已經成日對L住個港女
今晚唔L睇呀dklm

Tour de pad

踩山班友又話辛苦，咪港女平路囉

陰功豬MATTHEWS退出後TEST多2次全陰性
分分鐘之前係FALSE POSITIVE

咁黑仔
好柒

Stage 14 - 34.1km

ITT, top 10開始時間21:25, 每3分鐘出發
呢站踩完頭10位置應該有變動

TT

Ganna痴撚線

快Rohan Dennis成26秒

粉紅衫都出發左

Almeida第1個checkpoint好快下

nibali下星期要靠爬山進攻almeida，最後仲有個TT輸時間

聽晚終於上大山
Nibali落後2分半鐘, 睇下聽日點

原來呢個環意應該係REMCO VS THOMAS, 而家REMCO既副將都分分鐘夠做

Remco主要係睇捱唔捱到二百公里連環大山
一兩站無問題但要保持三個禮拜穩定狀態對後生仔唔易
我都係覺得後生唔應該咁快chur盡
即使係pogacar呢d天才

Stage 15 - 185km

最尾1級坡衝線
終於有波la

另外今日有另一場單日賽Tour of Flanders
仲有50km

ala大炒

屌佢架電單車

quick step後面咁多人都唔出力追？

唔係幾鐘意佢

WVA!
呢個又係乜比賽

點解
如果你睇返舊年環法
基本上無可能唔愛上佢

tour of flanders
五大單日古典賽之一
好多上上落同石仔路

我見WVA行石仔路震過貓王

自己都踩過類似呢啲路，好震，有水又好滑，同好驚傷車

我今年先睇
之後見佢個啲單日賽覺得佢個人好膠
阻人，未衝線又擺post最後輸埋

Paris Roubaix仲癲
不過今年取消左
佢地震到甩皮流血都係常事

個下係佢衰
不過事後佢道左歉
生涯流流長點都會衰一兩次嫁啦
有好多真心無品

Ala其實好熱血

好啦好啦我嘗試下了解佢
不過佢肯做attack 我係幾欣賞嘅
睇到Jumbo個啲真係嬲

Ala肯輪車帶車追又唔會再望右望
有堆人又唔肯帶車剩係跟
同埋佢都幾肯攻擊
其實好好睇

你睇quintana/uran呢d會睇到燥
永遠都唔會合作/進攻
ala sagan contador呢d熱血車手肯去搏肯去攻
就算最後第二都出力去盡
依家愈黎愈難能可貴

後面追唔到
WVA定van der Poel贏呢

van der poel始終衝刺勁d

另一邊Rohan dennis單飛緊

ineos似想每人贏一站

轉台

WVA輸咗

sunweb gc幾時變到咁勁
上大山齊人到

nibali
睇黎sunweb鬥quickstep

睇黎有新Grand Tour得主

van der poel好似郁得遲同小，alaphilippe似無為意佢郁，就直炒埋去個電單車到

Tao竟然跟到呢個位
如果G係度今年贏硬

Fuglsang都bye埋

Ineos又想搏分站

Tao有機會上頭五

無留意佢係top 10

quickstep直頭未出過gc
sunweb有tom

佢好似十一十二
舊年佢環西幾次差少少
今次終於贏返

但係tom個陣上山長期都係單打獨鬥
靠tt頂到完場

TAO已經第4

休息日. 過左2個week GC排名
睇左尋晚個場Kelderman應該幾大機會, Almeida上山未必跟到
1 João Almeida (Por) Deceuninck-Quickstep 59:27:38
2 Wilco Kelderman (Ned) Team Sunweb 0:00:15
3 Jai Hindley (Aus) Team Sunweb 0:02:56
4 Tao Geoghegan Hart (GBr) Ineos Grenadiers 0:02:57
5 Pello Bilbao (Spa) Bahrain McLaren 0:03:10
6 Rafal Majka (Pol) Bora-Hansgrohe 0:03:18
7 Vincenzo Nibali (Ita) Trek-Segafredo 0:03:29
8 Domenico Pozzovivo (Ita) NTT Pro Cycling 0:03:50
9 Patrick Konrad (Aut) Bora-Hansgrohe 0:04:09
10 Fausto Masnada (Ita) Deceuninck-QuickStep 0:04:12

琴晚MVDP踩個部Canyon 咩model幾靚仔，估唔到部嘢有啲料到

nibali呢代真係老了
係時候退

新款

2020 La Vuelta 環西班牙單車賽
20/10-08/11

我都唔記得係今晚開始

冇咗13真係直情唔記得咗

冇睇成個星期 唔見晒啲人
頭10 我淨係識nibali同pozzovivio

Giro stage 16 - 229km

Vuelta stage 1 - 173km

環西第一站就黎個1級坡
不過應係都係拉大隊過終點

Gaviria確診, 已退賽

中第2次

中完可以再中

環西今日開始，呢度傾埋定新post?

呢到講埋啦, 唔開新post了
今晚都未必有時間睇

環西cut左原本荷蘭舉行果3站得番18站
第一站就爬山

gc陣容比環意勁好多
jumbo: roglic + dumoulin (仍然有kuss, bennett做火車）
ineos: carapaz, 另外唔知得返幾多成既froome
movistar: mas + valverde
astana: vlasov
scott: chaves
fdj: pinot+gaudu(聽聞gaudu先係gc主力，pinot未完全復元主力博分站）
bahrain: poels
cofidis: g.martin
ef: 可能係woods或者martinez

衝刺手主要係sam bennett鬥ackermann
次d既有moschetti, mareczko, phillipsen

環西一開波就黎料

cls又中

做咩事

第一站終點1級坡

無pogacar嘅？
Btw其實啲時間set得唔係幾好咁
另一邊玩意
咁咪唔可以一年拎晒大滿貫？

歷史上無一個可以同一年贏晒3大賽
同一年贏2個已經係極難, 強如Froome都係2017做到一次, 再對上好似已經係Eddy Merckx, Contador嘗試過挑戰不過都失敗
同埋今年特殊情況所以d賽程都亂晒龍

以現代單車比賽強度
有咁既體力連贏兩個大環賽近乎唔可能
所以當年froome連贏環法環西比人質疑得咁犀利
至於連贏環意環法已經好多年無人做到

環西仲有40km
訓覺算

環西都係似jumbo內鬥，Froome完全唔覺recover到

咁早訓

佢話support carapaz

好彩TT得一站，仲要臨尾有段上斜，carapaz都有得搏下爬大山贏夠時間

佢要再練下tt
今年環法tt cut到得返一站歷年最短
都可以拉到咁大差距
過多兩年去到車手黃金年齡可以試下挑戰環法

jumbo環法奶完野依家唔出黎帶車

長知識

岩岩冇睇一陣，Froome係drop咗？

Tom搞乜鬼

Roglic 憤怒

Carapaz仲跟到，都OK

清ineos fans

應該話係南美climber fans咁啱Bernal同Carapaz都喺ineos，Q就算啦都生涯尾聲，唔鍾意睇人靠TT同最後一公里突擊sprinting贏Grand Tour

始終team sky影響太大
各隊戰術都變到好保守
好似用多半點體力都唔肯
所以成日留到最後先攻/靠tt

嘩尋晚第一站已經成堆GC落後咁多
Roglic會唔會太快攞件紅衫

佢憤怒呀

Stage 17 - 203km

今晚又長又3個1級山, 山頂衝線
粉紅衫有機會易手

Vuelta stage 2 - 151km

今晚最尾又有1級山, 再落斜衝線

今年賽季係未環意 環西完就收爐
仲有無classic

係呀 玩完環西就完賽季

我唔係太睇好Roglic由頭著到尾，所有GC contender得佢Tour真係搏盡踩足，佢仲要搏多場LBL，唔信體力冇受影響

我都唔係好明, 無幾耐之前先踩完環法
第一站就咁爆, 我原本以為GC會拉大隊過終點就算
可能佢覺得自己fit到爆, 不過佢隊火車拉唔拉到咁多場

過兩站就會放breakaway走比件衫人啦
強如team sky都唔會着足21日
roglic舊年環意已經奶過野應該唔會再犯一樣既錯誤

打死都唔信佢三星期都keep到top form佢地好似想做啲環法相反嘅策略咁，環法大家覺得輸保守，環西就由第一站開始狂拉火車

Pernsteiner 本身GC只落後9分鐘, 今站後有機會殺入前10

我覺得佢想掃個Stage win保底,只要佢想,隨時都可以放走件杉

GC上最尾山啦
今晚同聽晚都係關鍵

MOVISTAR

今晚前菜
18 20站地獄級

BEN O'CONNOR尋日差d, 今日贏

GC又冇野睇

太小心, 好L悶

Carapaz係山腳攻擊咁奇怪

比紅衫group捉返
攻黎做乜鳩

TOM咁早收左皮

主場既MOVISTAR好似有d料到

佢地環西不嬲踩得好

第2日都咁多攻擊
係咪預踩一個星期就取消

有馬

係鹿

SOLER應該贏呢站

ROGLIC第2, DAN MARTIN第3

mvdp炒埋，碌左落草坪
一齊收爐

一定係架車唔好踩

我好似前排先問完架車是咪好東西

其實我鳩噏瀬架車mvdp神邊會咁易炒

Stage 18 - 207km

今晚queen stage, 上完頂級山(cima coppi)最後1級山衝線
時間拉到幾多得幾多, 拉唔開就要睇星期六山站同星期日itt

Vuelta stage 3 - 166km

第3站繼續山站, 1級山衝線
睇下Roglic係咪會癲到連續3站減秒, 定放返件衫比d兔仔著

應該唔會放啦而家都係完到一站得一站

有武漢肺炎，林尾嗰個禮拜中招就真係

粉衫甩了

咁快
未返到屋企

ineos呢個位出手
完美

今晚好睇

幾年前既team sky返黎了

ineos絕地反擊?

嘩有雪山

著唔到件衫

控車真係好難

好彩sunweb仲有jai hindley

我相信件衫既設計都有影響
點解ineos兩個人可以着得咁輕鬆
所有呢d細位ineos都有資源注重做到最好

其實係,ineos果件杉袖位有開口,相對易著D

Dennis燒完 開始1 on 1

前三15秒

Kelderman瀨野
隨時要去到最尾先知邊個贏

Tao要係20站贏kelderman 50秒先可以捱到tt
hindley tt就唔係佢對手
刺激到

Hindley星期六會唔會攻擊Kelderman

屌環西cls
頭3站日日都鬥攻
唔講以為踩緊第三個星期

最好睇係如果Kelderman drop先（睇琴晚狀態都似係Kelderman冇咁fit），咁Hindley係救佢定自己繼續跟，可能呢個一念之差就決定邊個係Giro冠軍

環意仲有爬山站？
我見今日係平路站

星期六山頂衝線

尋晚大堆單手投訴踩完個超辛苦路段, 賽後又要用3個鐘交通去休息地點, 休息不足下再黎個258km路段, 最尾賽會決定cut短d
開賽時天氣都好差所以再cut短左, 今晚會得返124.5km

衝刺手最後機會

Stage 20 - 190km

最後大山站加上頭3差15秒

不得了

CUT左法國境內2座大山變成同一座山爬3次, 難度稍低左
INEOS目的應該只有甩昸KELDERMAN
SUNWEB就首選當然係粉衫+TT較好既KELDERMAN唔甩, 但甩左既話就要諗HINDLEY自己攻定帶KELDERMAN

我覺得要睇kelderman幾時drop，越早drop Hindley越大機會自己走

開戲，kelderman咁快冇貨

bye得

Rohan dennis勁撚到

Rohan Dennis咁有貨，以前唔覺佢爬山可以帶得咁好

Kelderman後面有人幫
仲有機

1個山落後40秒, 不樂觀
雖然聽日有個TT追

後面D人唔攻佢肯幫佢追就有機
但班友一定想扯佢落podium
尤其係Almeida

估唔到Ineos無左G
Tao早幾日仲係10名外, 依家竟然有得爭粉紅衫

環義前3 tt能力邊個強？

佢爬山一路都唔錯

以前garmin同bmc試過可唔可以向wiggins既方向發展但唔太成功有d 2頭唔到岸，之後先集中tt

kelderman>hart>hindley

但前者明顯狀態落緊

十幾km平路理論上唔會拉到好遠差距
除非有人自爆

Hindley攞到3秒bonus
Tao 2秒

後面好似追近左少少

但KELDERMAN真係冇貨, 連ALMEIDA都跟唔到

話左一定插佢一刀
前面幾站拉火車拉得咁爽

頭group又拉開Kelderman1分10

Hindley又黎

dennis又返黎

屌Dennis又上返黎

巴打我地同步

Hindley拉唔開了

輸埋

幾下進攻甩唔開仲比DENNIS捉番都知HINDLEY都唔多

邊個著粉紅
時間太近

攻左咁多次帶唔開浪費好多體力

正路係tao定hindley TT好

應該係Tao

Dennis cls ineos今年giro好奇地好成功，而家都6個stage win+prime position贏GC

聽日Ganna應該會贏到第7個

Ganna今晚有冇出好多力前段冇睇

半力都贏啦屌

hindley 平手計TT時間尾數

好刺激

Stage 21 - 15.7km ITT

平路TT, 今晚決勝負
GC top 10出發時間夜晚9點45, top 10會每3分鐘出發
另外Ganna 8點52, Dennis 9點17, 有興趣可以早d睇

Vuelta stage 6 - 146km

1級山衝線, 依照早幾日情況應該都會各GC又鬥過

同時間入尾站TT
鬥得好癲

成個環意睇得幾站，無咗G就已經唔係幾想睇，點知後段咁激

柒左
今日歐洲轉冬令時間, top 10係10點9先出發
暫時最快係Dowsett 18分22

Nibali出發

ganna輕鬆，ineos 7win，睇完F1轉過嚟啱啱好

tao出發

好緊張

Hindley都開始左

個+05秒係邊個快過邊個

應該係tao快5秒

Tao快10秒

10秒了

tao比想象中TT好，18秒了

Sunweb真係悲劇
2個單手著件粉紅1日就無左

再次印證sky/ineos D副將都等於其他隊GC

咁都比佢地贏到真痴線

hindley stage18冇再主動啲攻擊可能係關鍵

但對家有dennis係度,佢孤身好難攻

正式贏左

Hindley好慘

環西個邊又落雨
紅衫落後頭group 2分鐘

Ganna都喊哂

環西大混戰

拉到咁多group都唔知邊個打邊個

只見到roglic甩左

Carapaz領先30秒

Carapaz應該攞到紅衫
岩岩好轉返去環意

仆街係車斷下斷下收唔到，睇唔到ganna 打後同Tao個啲

咁sunweb果個都係副將，主要係老果代好似nibali果堆真係跑唔返

咁本身tao都係未來gc黎既
今年老個代全部收哂皮了
nibali fulsang froome都係

肺炎加速單車界新層代謝
唔係evenopel傷左，都可能爆到

nibali其實上年都已經有d疲態
以往3rd week愈戰愈強既風格都無左

上年Nibali已經排多咗classics，估佢都係知自己跑唔郁grand tour，最後衝classics可能仲有機會

Thomas未發力就收咗皮

不過歷年環意都係較多新人玩同爆出既, 多數大牌會主力環法先
同埋武肺攪到2個大熱出左局, 正正常常應該會係Thomas, Yates同Kruijswijk頭3
其他老少少堆GC都係麻麻

除咗贊助，都關賽程事，今年之前，呢幾年Giro TT都唔算決定性，夠後生有氣力嘅chur大山就有機會，Tour條數冇得咁計，TT練得唔夠好一定露底，望吓法國孖寶就知，Pinot跑Giro生猛過Tour

點都好
Ineos

無咗G執翻個Tao

佢無啦啦自炒都係家常便飯啦

睇完今次有啲期待ineos會唔會改造ganna去鬥GC，同dumoulin差唔多，一開始TT好，之後練埋爬山

直接出Rohan dennis啦

今次俾個水樽陰咗

攞個世界冠軍喺大山chur死人，以前又係咁而家又係咁

原來係中水樽

GC top 10
1 Richard Carapaz (Ecu) Ineos Grenadiers 24:34:39
2 Hugh Carthy (GBr) EF Pro Cycling 0:00:18
3 Daniel Martin (Irl) Israel Start-Up Nation 0:00:20
4 Primoz Roglic (Slo) Team Jumbo-Visma 0:00:30
5 Enric Mas Nicolau (Spa) Movistar Team 0:01:07
6 Felix Grossschartner (Aut) Bora-Hansgrohe 0:01:30
7 Marc Soler (Spa) Movistar Team 0:01:42
8 Esteban Chaves (Col) Mitchelton-Scott 0:02:02
9 David De la Cruz Melgarejo (Spa) UAE Team Emirates 0:02:46

Stage 7 - 159km

2個1級山, 落完斜再踩10k左右到終點

環西最好睇就係路線圖

唔明
點欣賞？

希望froome 有啲驚喜

我諗可能係無乜aa cup港女(純平路)
成日都有大波波(大山衝線)

Valverde都幾大機會贏呢站

大波波正啦

睇住路線圖就預計到啲車手有幾痛苦

Stage 9 - 164km

又黎山頂衝線
屌佢轉左冬令時間好撚夜

咁快踩咁多大山
3rd week有咩做

環西特色係三個星期都爬大山

每晚都過凌晨先衝線

上年大炒真係清袋，本身個form開始跌，Brailsford而家都好似當幫佢farewell咁，唯有望佢去ISN食返啲勁藥算喇。

準備上最尾個大山

佢同dumoulin都係傷完沉哂，Froome應該都冇得再贏GT架啦
突然諗起，如果佢真係7個GT退役，咁佢同Contador邊個歷史排名高啲大家都7個

原來dumoulin retire埋

我會排Contador高d, 佢無Team Sky d咁強隊友, 靠自己多
不過我係干多車迷有bias

CARTHY

Kuss究竟有幾多力
佢又跟到

但佢琴日drop咗

又洗牌
GROSSCHARTNER, SOLER, VALVERDE, CHAVES已經跟唔到
CARTHY + KUSS > MARTIN, VLASOV, CARAPAZ, ROGLIC, MAS > POELS

carapaz有貨wo

尋晚無睇
佢又黎料

Mas drop左

Dumoulin仲有時間操起，Jumbo有錢有技術，荷蘭人應該唔會即刻放棄，況且Tom冇GC都仲有TT，入山又夠殺。畢竟贏過世界冠軍同Giro唔會冇飯開，只係未必做得返主將，可能係super domestique/TT specialist之類。

Froomey真係老，2018 Giro Tour double唔到就見到佢真係盡咗。而家比賽計數計得咁盡，連續兩個grand tour超級難，2017 tour尾二ITT之前，佢同Bardet差距都窄，不過Bardet TT真係廢到冇威脅，俾Sky計得掂條數咁解

Alberto同Froomey鬥歷史地位一定世界大戰，一個有（乞人憎）銀河艦隊兼哮喘藥，另一個就瘦肉精大使，Alberto又有同Andy Schleck單嘢

淨番前4, GC落後左既VLASOV乘機走甩, 似會贏今站

carapaz 帶咗一輪又比人追翻

睇佢Vuelta開最後一槍都幾感慨，咁就一個世代

ROGLIC出手, 應該冇了

又group返埋

Roglic
贏了

似乎今屆都係Roglic同Carapaz鬥，但ineos啲副將唔多掂咁，ivan sosa晨咁早drop咗

最豪華果條火車跑左環意

我又覺得Giro Tour double唔到都情有可原嘅，始終咁多年冇人做到過，加上佢Giro贏得咁辛苦，但嗰刻真係冇諗過18 Giro係佢最後一個GT，諗住19年養精蓄銳點都仲贏到一個

我同你排名一樣，但原因係如果Froome可以靠哮喘藥贏17 Vuelta，咁Contador應該計9個 grand tour

其實佢舊年好好態
可惜受傷

Tom響一日賽應該仲夠能力爭
今年始終特殊賽季，睇埋下年先知反唔反彈到

ISN新車隊？講咗會轉會啦？

每年8月1號開始轉會期，呢單出咗好耐了，Ineos投資後生嘅好過

Froome 17 Tour Vuelta double時，tour都留哂力，但18 Giro要自己solo 80k，tour踩得到返巴黎已經好叻，仲要第三

Stage 9 - 157km

平路, 是日休息

ROGLIC呢站食埋10秒

咩事
平路都贏到? yes yes

Stage 11 - 170km

今晚queen stage, 4個1級山, 1個比1個高

Carapaz 勤力啲
Ineos 快啲攞埋環西

Ineos收皮

俾下面啦

銀河艦隊hater？

今年Ineos唔算銀河艦隊啦，Jumbo先係

環西嘅Ineos唔算，但環意嗰隊一定係，換plan b都贏7站同GC1

Ineos而家啲幼幼先得人驚，當收成期嗰陣唔知有幾多個三大賽冠軍

Sivakov今年有啲失望，本身睇好佢多過Tao Geoghegan Hart，今年Giro之前Tao一個多日賽GC都冇贏過，Sivakov都有兩個，仲要兩個都係贏Tao

Leader位應該爭到仆街

有冇Ching 睇完Giro 做咗Ganna Fans
睇佢TT 每次都唔係排第幾 係睇佢有幾快

Sivakov俾多少少時間睇啦，Tao都係咁啱G炒咗車，成隊變咗刷單站先有得發揮（當然武肺篩走咗Yates同Kruijswijk都關事

同以前睇Tony Martin鬥平路TT一樣

between Ganna 24歲仔咋，有排贏

Team Sky傳統：喺大佬背脊隊佢兩刀先上到位

個時睇Tony Martin以為佢會繼續贏
跟本無人追到佢個時間
不過突然就收左皮

最後都四次世界冠軍，算係咁啦，TTT有佢嘅都會秤高啲

佢唯一可惜都係冇贏過奧運TT金牌，其他要贏嘅都基本上贏過哂

team sky都係let the road decide，好過movistar架啦

簡神FANS, 一直唔鐘意TONY MARTIN

簡sir大戰Tony Martin都幾好睇

加拿㗎 TT車同對大髀 真係好撚型

奸拿真係快到一個點
Rohan Dennis已經係世界冠軍級數都要輸咁多

仲要同款車DENNIS輸都冇得入架車數

一陣又搞到好似Froome 同Wiggins 咁

本身以為Dennis 攞第三次世界冠軍
點知Ganna今年咁勁

下年Adam Yates唔知會唔會變帶車手
已經有G Bernal Carapaz同Tao
Richie Porte又回歸, Ineos多人到

有Contador大戰Froome replay

輸就係因為用咗同款車

Dennis：如果我踩Timemachine我使輸？

簡sir同湯不能春季大戰最好睇

Wiggo出名大袋，一直有好多車手唔鍾意佢，同佢最frd嘅殊哥可能一樣咁大袋，所以兩條友咁夾

2012 tour除咗Froomey野心大亦有遠因嘅，2011環西Wiggo耍手段，自己冇態都唔比Froomey上，於是齊齊企櫈仔

後尾18/19 Froomey vs G vs Egan好唔同，氣氛和諧好多，我諗Dave B都落足力炮製班友

如果係咁Ineos內部點揀邊個做主將

屌！轉會轉到有BMC

Ineos下年唔知轉咩牌子呢

原來琴晚環西又示威
感覺班單車手真係好團結同互相尊重
有少少事一定會有d大佬級車手出頭
以前係Cancellara
依家就係tony matin同froome

今次又有咩唔滿意

話唔應該計嗰3秒秒差

Stage 12 - 109km

尋晚大家都係守住唔攻擊, 應該都係留力等今晚最尾頂級山衝線

最尾頂級山12.4km, 平均斜度9.9%, 最斜位置超過20%

繼續隊大佬背脊

見到班車手踩到懷疑人生就最開心

見到都辛苦

望就望Carapaz 生生性性

唔使我踩嘅，啲山最好再斜啲

我都係咁話, 廿幾三十%好正
20%我都踩唔掂

食住宵夜，睇班高手踩到面容扭曲

我發覺今年好似好少比兔仔走甩贏分站
依家紅衫落後頭group 40秒實捉到
連d bonus seconds都唔放過

因為環西每隊都計唔掂數，一放甩隨時GC排名大風吹

等第三個星期啦，GC1一有機會就會開悠閒mode，mark死GC2/3，大家一齊hea

Chris Froome帶車
呢個畫面都好少見

傷完出黎都捱到最後個位，其他副將搞咩

最尾頂級山

GC group Jumbo仲有6個
Ineos得返2個

jumbo係咁加速

Ivan Sosa環西表現簡直係災難，站站都唔見佢

搞乜
不過有人分析佢d數據發現佢入左team sky一年好似無乜進步

Mas攻擊

martin drop drop地

19%

好斜

舊年環意之後成隊jumbo進化左
係咪有新藥食

ineos可能唔專長教爬山淨係練TT
carapaz今日狀態一般咁，冇副將幫手差好遠

又痴返去隊尾

無可能唔專長教爬山
佢地個套練左咁多年
連普通車手既能力都發揮到最大
反而近年佢地係無哂爆發力
練慣穩定踩大山
去到大斜好易一下drop哂

個個都踩唔郁咁淨，正

roglic抽車走哂樣,穫穫地

carapaz前段冇段好睇，而家又翻生咁

轉波差d瀨野

又彈一個英人出黎
Carthy贏分站上埋總成績第3位

出左2021環法路線

休息日2, GC top 10
1 Richard Carapaz (Ecu) Ineos Grenadiers 48:29:27
2 Primoz Roglic (Slo) Team Jumbo-Visma 0:00:10
3 Hugh Carthy (GBr) EF Pro Cycling 0:00:32
4 Daniel Martin (Irl) Israel Start-Up Nation 0:00:35
5 Enric Mas Nicolau (Spa) Movistar Team 0:01:50
6 Wout Poels (Ned) Bahrain McLaren 0:05:13
7 Felix Grossschartner (Aut) Bora-Hansgrohe 0:05:30
8 Alejandro Valverde (Spa) Movistar Team 0:06:22
9 Aleksandr Vlasov (Rus) Astana Pro Team 0:06:41
10 Mikel Nieve Iturralde (Spa) Mitchelton-Scott 0:06:42

頭4都好近下

TT過後Dan Martin應該drop落去但week 3得一日有可能好睇，啲賽段設計好奇怪，有乜理由week 3得一日爬山

環西好撚古惑㗎，以往路線圖成日有望落冇料到嘅山，但直播唔知點解會係一段12%以上嘅斜，仲要唔短嗰隻，好好睇

between Carthy應該要求神拜佛EF其他人爭氣啲

Stage 13 ITT - 33.7km

GC top 10 start time 23:18, 每2分鐘出發
今晚Roglic唔拉開d就隨時好似上年環意咁比Carapaz山路反勝

得Woods可以幫下手帶車
van Garderen呢條友好似越踩越廢

[/quote]得Woods可以幫下手帶車
van Garderen呢條友好似越踩越廢[/quote]

Tejay高峰只得一下，bmc真係捧錯人

咁短路程,應該1分鍾左右啦

Carthy準備爆冷

dumoulin 當年老2命再現

個三級坡斜到好似個個車手都推唔郁部車咁

carapaz tt好過一般南美仔好多

訓左無睇
領先39同47秒真係有d危

今年環西緊湊到

Stage 14 - 204km

rolling路段
睇左成日美國大選無精神睇

我都係
心很累

O完T返到屋企依家仲有6公里岩岩好睇到
大組落後兔仔30秒

無乜人衝
UAE唔知乜水贏左
完

PHILLIPSEN黎
ACKERMANN第2

Stage 16 - 162km

有個1級山, 唔知gc們會唔會試下攻擊
聽朝晨早要ot又睇唔到啦

skip左一界2019 三大賽市
d隊名唔同晒 好難跟
由chris froome要做副手幫wiggins
到佢黃金時期 三大賽市贏過晒
到呢家要做帶車破風
心up

佢都係今年大傷完恢復期做下副將，下年去到Israel Start-Up Nation又變翻主將

唔係話退休咩

唔係，轉隊姐

Ganna check到中左武肺

Stage 17 - 178km

最尾頂級山衝線決勝負

11.4km平均斜度7.1, 唔算太難, 睇下Roglic捱唔捱到攻擊

加拿中咗武漢肺炎都咁勁抽

咁佢可能環意之後先中嘅

岩岩好趕得切睇

jumbo前面條友重唔返落黎帶車?咩戰術

睇黎唔會拉得爆Roglic

番左黎帶了

CARAPAZ有D機會, ROGLIC連CARTHY都跟唔到

頂到, CARAPAZ贏得25秒左右

Roglic贏了

最後MOVISTAR幫ROGLIC手收叛將CARAPAZ

基本上係靠幾站減秒贏

carapaz再早2k爆可能就追到，可惜

果度唔夠25秒既

落後45秒應該早d攻擊
咁遲太難拉返咁多時間, 個山又唔係斜到仆街

最後果段反而唔係最斜, 感覺留到最後2KM左右先進攻時機錯左

一係計錯數，一係carapaz自己D力都係得番咁多

攻左出去就要之後keep到tempo拉開,carapaz冇咩支援踩成咁收貨啦
跟返本身多2個stage真係有機

Ineos今年都係自己靠自己㗎啦